學者籲如期區選免局勢升級

學者籲如期區選免局勢升級

蔡子強（左）認為若政府取消選舉，市民會視為偏幫建制派。 黎樹雄攝

【本報訊】區議會選舉將會11月舉行，政府及建制派早前不斷放風，不排除以社會混亂作藉口押後，甚至取消區選。昨日一班學者舉行記者會，促政府勿借故押後或取消區選，並不要再取消的參選人的資格，確保公平、公正選舉。

相關新聞：長毛參戰阻李慧琼自動當選

蔡子強望各方克制

今次參與呼籲的學者包括中大政治與行政學系高級講師蔡子強、港大法律學院首席講師張達明、城大公共政策學系張楚勇、理工大學應用社會科學系助理教授鍾劍華等。蔡子強在記者會上表示，近年政府已一再DQ候選人，若連選舉也可以取消，香港僅餘民主將「壽終正寢」，「一次押後取消，會唔會有第二、第三次呢？」目前社會普遍認為選舉勢將現壓倒性結果，若政府取消選舉，市民會視為偏幫建制派，如同「偷走了選舉」，也令和理非市民覺得連用手上一票發聲機會也被剝奪，只會令局勢更升級，「逼佢哋重上街頭」。

蔡子強希望各方保持克制，不要讓局勢惡化，避免釀成激烈衝突，以免予人口實，以此作藉口擱置選舉。被問到如何說服年輕人暫停較激烈抗爭，蔡希望年輕人明白參與這場運動不僅只是他們，大多數香港人會與他們同行，而選舉正是一個很好的指標，「（年輕人）對選舉有信心，將機會交畀選擇」。

張達明則指出，近日政府放風如同為社會做期望管理，令他感到擔憂，若政府決定無限期押後或取消選舉，只能交由立會審議修改修例或透過《緊急法》引入，前者將令立會成另一個戰場，後者則會再度損害國際投資者對信心，「警告政府唔好玩呢個手段」。

■記者李思穎

上一則
上一則
長毛參戰阻李慧琼自動當選

下一則
下一則
建制護航 陳健波續掌財委會

長毛參戰阻李慧琼自動當選
建制護航 陳健波續掌財委會
亞視前公關出戰灣仔
政府再質疑「自決」 鋪路DQ黃之鋒

想問下大家
係咪真係咁有把握區議會大勝???
明明優勢係呢一邊 取消區選 真係諗唔到有咩不利
但一個唔小心輸左就變左政府既籌碼
點解我要去博呢個風險比政府有機會翻盆既可能呢

其實我真心無咩把握大勝

唔休息阿

香港人得個嬲字
投票要排隊不了
最後大家唔知去左邊

跟本投票率最高果班
即係45-60 左右呢班人
經歷最好既時光 又差唔多退休
2047又唔關佢地事
點解想變???

識得唔好互相𠝹片𠝹到一敗塗地先講啦
人地對家次次贏你呢樣嘢

求幫推 p牌仔推唔喐
【簡易文宣】本土國際戰線—Facebook